外遊前可驗血測試抗體

2018年05月01日

外遊前可驗血測試抗體

【本報訊】日本和台灣的麻疹疫情擴大，不少準備到當地外遊的港人都擔心中招。港大微生物學系講座教授袁國勇（圖）表示，本港有99%市民因過往曾注射麻疹疫苗，或多年前曾受感染，故本身早有麻疹抗體。若未能肯定有否抗體可先驗血，再確定要否打針。

袁續稱，日本和台灣現時的麻疹疫情，比東南亞等其他地區的情況不算嚴重，呼籲市民留意事態發展，毋須太擔心。1歲以下幼兒、本身有免疫系統疾病、或正服用抑制免疫系統藥物等人士，應避免到爆發麻疹地區。他們萬一中招，有併發肺炎、腦炎等風險。

家庭醫生林永和表示，現時抽血驗麻疹抗體的測試，化驗所收費約500元（未計醫生診金），約4日有結果。市民若不肯定有否麻疹抗體，可先做驗血測試再決定要否打針。若短期出發日本，未能等到測試結果則可先打針。

■記者梁麗兒

上一則
新一批麻疹疫苗本周抵港

下一則
長毛護髮案規定男囚犯剪短髮懲教上訴得直 官指依從社會標準不涉歧視

新一批麻疹疫苗本周抵港

驗MMR antibody不如直接啪過針仲平d